\subsection{正确性}\label{sec:scp_correct}

一个节点只有在已经许诺确认所有小编号的表决的\textit{终止类}陈述之后才能担保确认$commit\;b$陈述。因为一个良性行为的节点不能够接受(因此担保确认)相冲突的陈述，这意味着对于给定的$\mybm{V},\mybm{Q}$，定理\ref{thm:nodes_cannot_ratify_contracdictory}确保一个良性行为节点集合$S$只要享有除$\mybm{V}\backslash S${\quorum}可交性则不会产生相互冲突的值。如果$\mybm{V}$和$\mybm{Q}$只在{\slot}间改变的话那么安全性仍然成立，但如果它们在{\slot}中(mid-slot)改变呢(例如应对节点崩溃)？为了分析在重新配置的情形下的安全性，我们保守地对旧的和新的{\quorum}切片集合进行交操作；这反映了这样一个事实：节点可能依据来自不同时期的消息的组合来作出决定。因此很保守地讲，一个节点只有在当前{\slot}用到的每个配置下都是完好的我们才说它是完好节点。但是我们可以放松要求：如果一个节点在最近的配置中都是完好的并且在以往的配置中从未接受过来自全部由恶性行为节点的{\vblock}集合发来的消息，那么我们称该节点是完好的。

\begin{theorem}\label{thm:reconf_consistent}
        令$\langle \mybm{V_1},\mybm{Q_1}\rangle,\ldots,\langle \mybm{V_k},\mybm{Q_k}\rangle$是一个FBAS在协商一个单独{\slot}的时候经历过的配置集合。令$\mybm{V}=\mybm{V_1}\cup \cdots\cup \mybm{V_k}$且$\mybm{Q}(v)=\left\{q|\exists j, v\in\mybm{V_j}\wedge q\in\mybm{Q}_j(v)\right\}$。令$B\subseteq\mybm{V}$是一个集合，满足$B$包含所有已经发送了非法消息的恶性行为节点——尽管$\mybm{V}\backslash B$可能仍然包含崩溃(不响应)的节点。假设$v_1\not\in B$具体化了$x_1$,而$v_2\not\in B$具体化了$x_2$。则如果$\langle\mybm{V},\mybm{Q}\rangle^{B}$有{\quorum}交，那么$x_1=x_2$。
\end{theorem}

\begin{proof}
        为了让$v_1$产生具体的$x_1$，它必然已经和一个伪{\quorum}$U_1\subseteq\mybm{V}$共同批准了$accept(commit(\langle n_1,x_1\rangle))$。我们称伪{\quorum}是因为$U_1$对任意特殊的$j$来讲可能都不是$\langle\mybm{V}_j,\mybm{Q}_j\rangle$的{\quorum}{\todo{很可能理解错误}}，这是由于批准可能已经涉及包含多个配置下的消息。然而，为了使得批准成功，$\forall v\in U_1,\exists j, \exists q\in\mybm{Q}_j(v)$使得$q\subseteq U_1$。由$\mybm{Q}$的构造方式可知$q\in\mybm{Q}$。因此$U_1$是$\langle\mybm{V},\mybm{Q}\rangle$。类似地，一个伪{\quorum}必然已经批准了$accept(commit\langle n_2,x_2\rangle)$，且$U_2$一定是$\langle\mybm{V},\mybm{Q}\rangle$的一个{\quorum}。根据$\langle\mybm{V},\mybm{Q}\rangle^{B}$的{\quorum}交，必然存在某个$v\in \mybm{V}\backslash B$使得$v\in U_1\cap U_2$。根据假设，这样的$v\not\in B$不能声称接受不相容的表决。由于$v$确认接受值为$x_1$和$x_2$的表决提交，那么必然有$x_1=x_2$。
\end{proof}

对于节点$v$的存活性，当一个FBAS对一个单独节点经历了一系列的重新配置$\langle \mybm{V_1},\mybm{Q_1}\rangle,\ldots,\langle \mybm{V_k},\mybm{Q_k}\rangle$时我们需要考虑一些东西。首先，定理\ref{thm:reconf_consistent}的安全性前提条件必须对$v$以及$v$关心的节点成立，因为违反安全性会破坏定理\ref{thm:confirmed_stats_keep_liveness}中所要求的{\quorum}交属性。其次，最新状态下的恶性行为节点集合$\langle \mybm{V_k}, \mybm{Q_k}\rangle$必须不能是{\vblock}的，这是因为这会否定$v$的一个{\quorum}而阻止它批准陈述。最后，$v$的状态不能够被一个{\vblock}集合``错误地声称接受$\langle \mybm{V_1},\mybm{Q_1}\rangle\cdots \langle \mybm{V_{k-1},\mybm{Q_{k-1}}\rangle}$的中一个陈述''所污染。总之，我们认为节点$v$在下面的条件成立的情况下是完好的。首先，在恶性行为节点被删除时对当前{\slot}的过去配置的并必须有{\quorum}交。其次，$v$必须在最新的视图$\langle \mybm{V_k}, \mybm{Q_k}\rangle$下依据以往的静态配置标准还是完好的。最后，$v$必须从未接受过以往的配置$\langle \mybm{V_1},\mybm{Q_1}\rangle\cdots \langle \mybm{V_{k-1},\mybm{Q_{k-1}}\rangle}$中的全由恶性行为节点组成的{\vblock}集合中接受过消息。

\begin{theorem}\label{thm:nodes_raise_ballot_counter}
        在一个有{\quorum}交的FBAS中，如果一个表决计数器为$b.n=n\neq \infty$的完好节点开始前页中的条件\ref{enum:giveup2}中的计时器，那么所有的节点能够将它们的表决计数器提升至$n$而不需要任何计时器过期。
\end{theorem}

\begin{proof}
        一个节点只有在它看到了来自{\quorum}$U$的消息时才开始计时，这时每个$U$中的成员都有一个等于或大于$n$的计数值。如果$U$中包含了所有的完好节点，结论已然成立。否则，令$U^{\prime}\neq \emptyset$是$U$的完好节点子集。根据除被污染$DSet${\quorum}可交性，必存在至少一个完好节点$v\not\in U$使得$U^{\prime}$是{\vblock}的。(否则定理\ref{thm:confirmed_stats_keep_liveness}的证明给出矛盾。)
        
	如果$\forall v^{\prime}\in U^{\prime},\varphi=\textsl{PREPARE}$，意味着$\forall v^{\prime}\in U^{\prime},b_{v^{\prime}}.n\neq \infty$，那么由\todo{页xxx}的条件\ref{enum:giveup1}，$v$将会简单地提升$b_v$直到$b_v.n\geq n$。否则，假设$\exists v^{\prime}\in U^{\prime}$使得$\varphi_{v^{\prime}}=\textsl{PRIVATE}$。这意味着$v^{\prime}$(或其它完好节点)确认$c_{v^{\prime}}$就绪了且接受了$commit\;c_{v^{\prime}}$。因此，由定理\ref{thm:confirmed_stats_keep_liveness}，$v$也将在它接受到足够多的其它完好节点的消息之后确认$c_{v^{\prime}}$是就绪的。此外，根据定理\ref{thm:intact_cannot_accept_contradictory}任何完好节点都不会接受任何$b^{\prime}\gnsim c_{v^{\prime}}$的表决为就绪的。这意味着一旦$P_v\gtrsim c_{v^{\prime}}$成立，它将永远继续成立下去，再次由条件\ref{enum:giveup1}得$v$将增加$b_v$直到$b_v.n\geq n$。
        
        既然$b_v.n\geq n$，如果完好节点中还有一个小的表决计数器那么在前两个段落中提到的过程将至少提升这样节点中的一个，这同样要求没有超时限制。这个过程将会重复直到每个完好节点的表决计数器都大于等于$n$。
\end{proof}

\begin{theorem}\label{thm:intact_will_gen_value}
        在一个有{\quorum}交且有足够时间供完好节点来交换足够多消息的FBAS中，所有的完好节点最终将会产生一个值。
\end{theorem}

\begin{proof}
        根据定理\ref{thm:intact_will_gen_value}，所有的节点最终将会有候选值的相容集合$Z$。假设已经经历了这个时刻并且每个完好节点都有相同的合成值$z=combine(Z)$。如果没有节点在$b.x=z$不满足的情形下从未确认任何表决$b$是就绪的，那么所有新的完好节点的表决将会有值$z$。令$b=\langle n,z\rangle$为任何完好节点中的最高含$z$表决。最终其它节点将会超时而赶上$b$，直到一个{\quorum}赶上而开始设置新的计时器。如果时间足够长，那么根据定理\ref{thm:nodes_raise_ballot_counter}其它节点将会赶上而它们将会完成协议，确认$commit\;b$。
        
        否则，给定足够长的时间，根据定理\ref{thm:confirmed_stats_keep_liveness}最终完好节点将收敛于相同的$P$。这时，如果我们将$z=combine(Z)$替换为$z=P.x$的话那么和前段中一样的参数也会成立。
\end{proof}

值得注意的是如果我们去除了``足够超时限制''这一条件的话那么定理\ref{thm:intact_will_gen_value}不再为真。特别地，存在这样一个时间段，一个完好节点集合已经进行了足够多的投票来确认一个表决就绪了，而此时此刻节点意识到该表决确实确认就绪了。在有足够长的消息延迟的情况下，节点可以潜在地在不同的$P.x$值之间选择——即在任何节点意识到$P$已经确认就绪了之前，每个节点已经前移了并投票确认$P^{\prime}\gnsim P$已经就绪。根据著名的不可能性结果~\cite{Fischer:1985:IDC:3149.214121}，一些持久性抢占情景是不可避免的。因此，我们最可能希望的是在一个半异步(partial synchrony)~\cite{Dwork:1988:CPP:42282.42283}的假设下的存活性，这正式定理\ref{thm:intact_will_gen_value}给我们保证的。